行船升職加薪快 最快4年半人工1萬變10萬

雖然香港是重要的國際航運樞紐，但俗稱「行船」的海員業，在本地卻實屬冷門行業。

不過，亦因為人材短缺關係，故海員行業可謂門檻低、升職快、加薪幅度大。

雖然初入行當學徒人工低，月薪只得4,000元，不過，因政府有6,000元資助，合計每月亦約有10,000元薪金。

海員學徒要做搬運鐵鏈等粗重工作，而且多數時間要待在船上、離鄉背井，且航行途中亦要經歷不少風浪。

不過，當捱過18個月的學徒階段後，如果考到「三級合格證書」，就可從學徒升級為三級遠洋輪（甲板部）高級船員，人工即時大增三至四倍，月薪達30,000至40,000元。

繼續於海上工作滿一年後，可再考「二級合格證書」，成為「大副」，即二級遠洋輪（甲板部）高級船員，人工再加一倍，月薪升至60,000至70,000元。

當二級高級船員有多兩年的海上航行的時間，通過考試後便可正式成為船長，月薪可高達10萬元。

現時航海業非常缺人，基本上考試合格，便可升職加人工，升職沒有太大難度，理論上最快四年半便可升任船長，人工1萬變10萬。

行船人工雖然相當可觀，但並非一份易做的工，尤其做學徒時，要做搬運鐵鏈等粗活。而且大部分時間會在船隻上，只有船隻泊岸時才可上岸，航行途中要經歷風浪，又要離鄉別井。

然而，雖然船上不能上網，但都可以用電郵和親朋戚友聯絡，未至於「斷六親」。如果有興趣入行，都可以考慮選讀相關的課程。

做船長要考幾多試 你又知唔知？

船長最高薪金可達8萬至10萬元。雖然晉升途徑清晰，但也絕非容易，因為船員必需接受認可的課程及出海訓練，考一系列的考試，還要有相當的航海經驗，過五關斬六將後，將可成為船長。

三級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書

想開展遠洋船長生涯的話，一般來說會先就讀海事訓練學院的兩年制海事科技高級文憑課程，完成學院開辦的急救、防火訓練、個人求生技能及救生船隻操作技能等課程，再加上18個月的海上工作時間，才可以去投考三級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書，一共要考三份筆試和一個口試。

如果之前沒有讀過任何有要考有關課程，又想考三級證書，就必須要有受聘於船公司，然後有至少36小時的海上工作時間等條件才可以投考。

二級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書

若要投考二級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書，你需要持有三級證書後最少有12個月的海上工作時數，亦要通過五份筆試和一個口試。

考試內容包括Nevigation和Ship technology，還有另一科為Commerce and Law，行遠洋船需「衝出國際」，當然少不了一些國際法例的內容。

一級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書

一級遠洋輪(甲板部)高級船員適任證書，一共要考五份筆試和一個口試，完成後便可獲船長資格。一級證書和二級證書的筆試內容是一樣的。因此，若果已順利通過二級證書的考核，不需要再多考一次。

不過，亦有一些例子會直接由三級證書考一級證書。有關人士就需要考足全部五份筆試和口試，亦要有足夠36個月的航海時數才可以考一級證書。

證書資格需要五年續牌一次，雖然筆試不需要重考，但是要於海事訓練學院再上些訓練課程才可以續牌。

資料提供：海事處 海員發證組

月入十萬不是夢

咁快做船長

行船係咪24小時船上過？

點止24小時呀
隨時幾個月

Go home by any door yes

之前高登好似有巴打出過行船你問我答post

聽聞有行船嘅人話係無可能咁快升到
因為太少位

全部男人
heheh

其實真係好難頂

菊花升得仲快

off duty果啲時間計唔計入航海時數?

最快
各行各業上位最快嗰啲都係咁上下架啦

得罪人可能會被人掟落海餵魚

覺唔覺呢幾年多左好多呢類善稿

包D雞上船幾個月就有人做既

you mean arbitrary door?

唔識游水
係手長腳長，有冇機會做船長

地盤先多

幾乎個個月都有文章話 地盤好好搵
一入行就1500蚊一日
勤力D開OT, 一個月12萬不是夢

船上面有冇得上網

路飛？

之前有個好似係一個月返足晒
係地盤訓

個個船長邊個船員
又氹人入行

搵十萬嘅機會應該難過地盤佬

唔係架，你鐘意可以跳落海喂下魚

女友走佬
老婆勾佬
邊個肯做
單身就可以諗下

計返時薪 好撚低

扎鐵至少有2000-2500蚊一日

不過係講緊師傅

認真 無人無物既話真係可以考慮入行

Agger

昨日，「魯榮漁2682」號案在山東威海宣判，包括劉貴奪在內的5名被告人被判處死刑，1名被告人被判死緩，其餘被告人被判有期徒刑4年至15年。 2010年12月，該遠洋漁船載33名船員出海，2011年8月12日，被中國漁政船拖帶回港時，船上隻剩11名船員，歷時近兩年的偵辦和審理，11人被判殺害22名同伴。

強度大收入低心懷不滿

法院判決稱，2011年5、6月份，以船長李承權為首的33名船員，隨鑫發公司所屬的魯榮漁2682號漁船在東南太平洋秘魯、智利海域魷釣期間，被告人劉貴奪及包德格吉日胡（以下簡稱「包德」）等船員，認為魷釣時間長、強度大、收入低，心懷不滿，分別串聯被告人姜曉龍、劉成建、黃金波、王鵬及雙喜、戴福順、丁玉民等人，預謀劫持該船回國向公司討說法。

劫船過程中，伙食長夏琦勇是第一個遇難者，被劉貴奪等人殺害並拋入海中。同年7月，行駛至夏威夷以西海域時，船員溫密、溫斗兩兄弟及其他3名船員被殺害拋入海中，另一船員被迫跳海，一人失蹤。次日，另有3名船員遇難。

刀棍加害逼迫船員跳海

2011年7月，劫船者內訌，劉貴奪打算除掉包德等人，船長李承權、崔勇、段志芳為自保，主動要求入夥。當晚，劉貴奪先指使人持刀捅刺包德，逼其跳海。繼而，雙喜、戴福順、包寶成、單國喜、邱榮華或被刺傷，或被迫跳海。

7 月25日4時許，船艙進水、失去動力，王延龍失蹤。付義忠、官學軍、丁玉民、宋國春4人跳上木筏準備逃走，但隨洋流漂回漁船附近，4人被劉貴奪、李承權等人加害被迫跳海。次日有漁船接到其求救信號，向國家有關部門匯報後，7月29日，中國漁政118船拖帶「魯榮漁2682」號返航，隨後11人被抓獲。

係咪公海

上年Hanjin 先破產
其他船公司一係買更大既船， 一係船多到無人租，要去拆。。。
有冇咁多位比你升

乜都無讀入行做船員有幾錢人工
做開地盤都幾大隻

師傅起碼最快都要一年啦

無上網已經死得
幾個月係船到 見過幾個老一代行船既
都叫人唔好入行
辛苦 搵唔多 表面上搵多 但唔係一年入面個個月有工開
最重要係 悶 同埋 就算溝到女都好快散 聚小離多
仲要個到圈子 全部hehe

有DVD

唔洗呀
海中心有酒店比你玩返晚

無上網已經死得
幾個月係船到 見過幾個老一代行船既
都叫人唔好入行
辛苦 搵唔多 表面上搵多 但唔係一年入面個個月有工開
最重要係 悶 同埋 就算溝到女都好快散 聚小離多
仲要個到圈子 全部hehe

朋友老豆係遠洋船長
話好易死唔唔知咩事
俾人掉落公海搵唔返
一打風幾大的船都無用
不過可以見識好多野
同埋搵返來全部直接袋
無洗費

每次上船 帶個2tb盒 一半av 一半劇
幾個男人一間房一齊打丁 間房實臭到

係咪包食

點解我一個月搵唔到十萬

有冇電影？

唔係你想點?朝九晚六,放工直昇機送你返上岸?

打丁射落海你都咪話唔爽

原本有 踏血尋梅導演 點知臨開拍過唔到審
而家仲未開得成

4年半
實質上正常人要10年
不過考到張3級 或者 2級 都跳返香港做架啦
邊有咁多人會想係大海漂流咁多年

天星小輪果D咪唔駛

行船真係咪搞，暈船浪好辛苦唔係咁易

又一篇鱔稿

？

上面個表係sea time 要求，你落船先計鐘，唔通你係船上面4年半咩，一年一定強制你上岸休息，每次返岸考牌又最少攪幾個月。

當你咁掂，無師自通最快都6-7 年先拎到船長牌。好多人飛去英國/ 新加坡讀一論先考到牌。

仲有公司通常唔會比咁少經驗既人做船長，無行返十年唔升正唔駛諗。

btw, 最高人工果間既船長先有10萬銀。做普通既船人工得6-8 萬銀，睇你個牌同你經驗。

最後，你返屋企休息，係冇人工或只有少量津貼，岸上面又雙糧又bouns，計落同你係香港做個管理層差唔多。

船上面可以打衛星電話同上網，每分鐘1美金 or 每kb 計錢，你又條女係岸鬧分手，你成份糧可以用哂係通訊費到

On9

考到船長牌梗係返黎做政府做mo啦
仲行乜鬼遠洋船呀

香港地唔會有無緣無故既高薪無人做

好似報紙 電視吹奏左好多年仲吹奏緊
咁好極都有限

屌睇留言先知無得上網

難升 因為冇位
同埋佢skip哂中間讀書考拉臣既時間

啱啱先完既海事主任

以前好多做左五六年上返岸
去酒店做

上網睇咗細節
兇殺情節好引人入勝
全船三份一管理層懵剩剩，三份一食花生，三份一行動
亦都充反映咗支那人背信棄義，兇殘成性嘅一面

我姓羅，升做船長會唔會快啲？

你話做就做呀，請唔到人咪請支那人頂囉，唔通空住個位等你考到牌比你坐咩

屌,咁除返開條數根本唔高人工

但包食住，零洗費
而且都唔係24小時開工

go危工作

唔係
你去到大西洋都每日有飛機黎接你返香港
朝九晚五同打工仔無分別

咁咪同機師條路好似

我以前做果行接觸到行船既人
仆街個個一返香港就諗定去邊到叫雞又過大海又盛
一次過將幾個月既慾望爆發哂出黎
有個啊叔直頭係香港無屋住既
上岸住酒店/租d平價房

好心啦唔好水人入行啦

駛唔駛呀
佢哋係出面唔叫雞咩

其實可以有水上/水下過

如果架船有得上網 我可以係船過一年都得

on9 文
好多人考到牌夠經驗都入去marine department做mo

不了，有三個極 convincing 嘅原因：
1. 天生骨重，不熟水性。
2. 船上冇24 x 7光纖速度上網。
3. 每星期要叫雞1至2次喂飽細佬。

不嬲夜晚游返香港返屋企瞓

除左財演
連打工都有呢啲工演
唱好即係爆煲先兆

真係當人水魚

有錢無命享

咩都無讀 唔會比到你做cadet

老一代行船 全部都上哂岸
底個浸搵好多

笑左，有3級証書可以立即升職就可以3到4萬人工！？
由cadet一升職可以到呢個人工只有OOCL，仲要唔知做幾水cadet先可以升

d報導成日導人入行

隻船出事搞出人命上晒身

有色弱係咪行唔到

加左 我朋友畢業950日3個月加到1050轉場之後3個月再加到去1250，今年做滿1年1500日。平均一個月都有4萬

大洋船連水手廚師都要考牌

呃9人入行

戴帽戴得仲快

會唔會有d本末倒置？
本來賺多d錢係為咗更好嘅生活，有車有樓，享樂。
依家去行船，就算一個月10皮嘢，你一年9成以上時都出海，又冇得同陪父母，又冇得同fd娛樂。
咁賺果10皮嘢仲真係咁有用咩？

純粹個人睇法

你覺得自己好風趣？
屌你老母

L

一年都120萬啦
係船上面生活費應該有津貼，又冇咩支出，捱幾年就可以慢慢嘆，老實說講，你搵十萬一個月嘅工都係多嘢做到冇生活㗎啦
係船上面最多叫冇嘢做，但好多好多工啦

食唔慣外國雞

缺人都只係俾4千人工，要不是政府貼

假設每次考試都成功

喂你老母啊

得閒落海游下水都幾正

出海搵one piece 邊個想上我架船

岩晒連登班毒撚

18歲讀完書
挨10年
28歲考到一級
返黎做海事主任

推完飛機又推船 屌你老母啦

經佢咁樣報導好快就冇呢個價啦

頂爛市出晒名

昆人入行唔吹靚仔d邊有人會落疊

留名

呢行有印度 內地 菲律賓仔同你頂爛市
唔洗搵香港人

去做啦，做到船長翻到香港就可以unun腳做高層指揮人做野

護士70K(當升到職)同埋船長100K你哋會點揀

做得耐係咪有巴拿馬護照？

護士啦梗係，你話10k 同 40k比較就話啫。

仆街，有冇出糧比我都唔知。出左公海

有錢冇得上岸, 唔好話溝女結婚...想叫雞都難頂

放工=返工
慘過食屎

年年都呃人入行，望一望計計條數知出事

讀poly / IVE Hd 大約兩年-兩年半
Cadet 話就話18個月 （搵船公司+等船期+考其他細牌）
仲有通常一水6/9個月，中間返香港停留/等船期時間，行完18個月仲要排期考試。考到三伙牌計埋讀書差唔多要4-5年，加上近幾年航運差，基本上考到class 1 (船長資格）冇8-10年都冇乜可能。樓上有Ching 話10年後返黎做海事主任，10年後海事處已經基本換哂新血，你冇計而家行緊戈班？

4年半1萬變10萬，報紙佬作故仔就叻

利申：行內人

咁似好想玩玩了個POST既?

我之前都做過關於呢行既工
一般做船長/大車（輪機長）都一定要返10年時間
無錯，到想成家立室既時候，想留返香港
可以去返船公司都做backup既工
我唸人工起碼少一半 ，即係10萬少一半
入海事處？唸下好啦，位唔多，唔係年年請人，仲要同大陸人爭
香港呢方面既工種真唔多，同埋真係要捱好多年先得